**Нетворкинг** - формирование слабых связей. *Вы иногда общаетесь, редко встречаетесь, но не являетесь друзьями.*

**Слабые связи** - то это связи, образованные между несвязанными группами.

Статистика говорит о том, что слабые связи чаще всего являются причиной получения работы. Что логично: ведь человек, который имеет доступ сразу к нескольким сетям людей, имеет больше возможностей. Этот же факт влияет и на общие параметры - люди, которые формируют *слабые связи* имеют больший доход, лучше растут в карьере и имеют лучший уровень жизни.

## Как заниматься нетворкингом? 

На западе популярным мероприятием являются бизнес встречи, куда сходятся люди, однако исследование 2007 года доказало, что 95% людей **не знакомятся** на таких встречах, а в добавок к тому ещё и **чувствуют себя грязными**. Дело в том, что многие люди не очень хорошо относятся к знакомствам ради получения прибыли(так называемому получению [[Человеческий капитал|человеческого капитала]]).

Отсюда следует:

### Рабочая схема нетворкинга

1. Вам стоит быть искренне заинтересованным в другом человеке, искать общие интересы или находить для себя новые интересы
	1. Желательно искать общие интересы где-то за пределами работы. Спрашивайте про интересы и хобби 
2. Вам стоит стараться быть ему полезным, помогать ему
3. Вам стоит соглашаться пробовать новое или непривычное
4. Изредка освежайте старые знакомства

> [!important]- Практические советы/идеи по нетворкингу
> 1. Посещение форумов, общественных мероприятий
> 2. Можно оставить зацепку - какая-то фишкая которая вызывает вопрос, повод заговорить с вами. Например, большая красная книга или одежда со слоганом
> 3. На выездном мероприятии хорошо работают вопросы:
> 	1. Чем занимаешься?
> 	2. Откуда приехал?
> 4. Не бойся small talk!
> 5. [[Как сделать самопрезентацию|Сделай самопрезентацию]]
> 6. [[Психология влияния|Учись общаться]]

> [!important]- ПРИМЕНЕНИЕ НА ПРАКТИКЕ - как пользоваться связями
> 1. Выбирай конкретных людей и задавай конкретные вопросы. Постарайся упростить мыслительный процесс опрашиваемомого настолько, насколько возможно 
> 2. После того, как кто-то помог тебе с твоим делом, **поблагодари его за помощь, написав письмо и коротко рассказав, как все прошло**. ***Оставайся на связи с людьми, которые тебе помогли✅***



# Связано:

- [КАК СОЗДАЕТСЯ УСПЕХ. Наука нетворкинга](https://youtu.be/7SzIw6VgTCU)

#Нетворкинг 